{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"heavy","quizNumber":"25","quiz":[{"id":324,"question":"عندما تسوق مركبة شاحنة محملة في منحدر تستعمل","a":"الغيار الواطىء الملائم مع استعمال اجهزة خاصة لتخفيف السرعة","b":"استعمال الغيار الاوسط مع استعمال الفرامل المستمر","answer":"1"},{"id":308,"question":"كيف يتصرف السائق عند اقترابه لطريق وعره","a":"أن يؤشر للمركبة القادمة أمامه، ويستعمل الزامور","b":"أن يتمهل ويسير بسرعة معقولة وملائمة للاوضاع","answer":"2"},{"id":317,"question":"اذا وجدت على سطح الطريق مسالك رسم داخلها اسهم توجيه الى الامام ، الى اليسار او الى اليمين","a":"السير حسب الاسهم اجباريا فقط اذا كانت هناك اشارة ضوئية","b":"يجب دخول المفترق والسير فيه فقط حسب الاسهم التوجيهية","answer":"2"},{"id":312,"question":"عندما تسير بطريق منحدرة","a":"يجب السير بالغيار النيوترال لنتجنب التدهور","b":"يجب السير بسرعة بطيئة واستعمال الغيار الواطئ.","answer":"2"},{"id":326,"question":"كيف يتم الاحتراق داخل محرك ديزل؟","a":"بواسطة الضغط العالي والحرارة العالية داخل غرفة الاحتراق.","b":"بواسطة تجمر الكربون الموجود على سطح المكبس.","answer":"1"},{"id":322,"question":"ما هو الفرق بين الطريق والسبيل ؟","a":"الطريق معد لاستعمال المركبات الآلية والسبيل معد للدراجات الهوائية فقط","b":"الطريق معد لاستعمال جميع انواع عابري الطرق اما السبيل فهو مخصص لنوع معين من عابري الطرق","answer":"2"},{"id":311,"question":"هل يجوز وقوف مركبة في طريق ذات اتجاهين داخل المدن ؟","a":"اذا كان الوقوف لا يعرقل حركة السير ولا توجد اشارة تمنع ذلك","b":"فقط اذا كانت هناك شاخصة تسمح بذلك","answer":"1"},{"id":305,"question":"هل تلزم اشارات الارشاد السائق العمل بموجبها ؟","a":"كلا","b":"نعم","answer":"2"},{"id":320,"question":"مسموح التوقف من يمين الخط الاصفر","a":"لكى ترى جيدا","b":"لاجل انزال او اصعاد ركاب وفي طريق ليست سريعة","answer":"2"},{"id":325,"question":"يشير مقياس دورات المحرك إلى :","a":"عدد دورات المحرك في الثانية .","b":"عدد دورات المحرك في الدقيقة .","answer":"2"},{"id":307,"question":"عند السير في طريق وعره ، يجب","a":"أن نزيد السرعة لنتجنب الرجات","b":"أن نتمهل بالسير","answer":"2"},{"id":309,"question":"عند وجود حفر وفجوات على الطريق ، يجب","a":"أن تتمهل وحتى التوقف عند الاقتراب من الحفر والفجوات","b":"على السائق أن يزيد السرعة","answer":"1"},{"id":313,"question":"لكي نتمنع من الصعوبات عند السير في طريق وعرة يجب","a":"ان نتمهل بالسير","b":"ان نزيد السرعة لنتجنب الرجات","answer":"1"},{"id":323,"question":"لمن يجوز السير على طرف الطريق ؟","a":"للمركبات الغير آلية فقط","b":"لمركبات ليست آلية ، لتراكتورات ومركبات بطيئة من اجل فسح المجال لتجاوزها","answer":"2"},{"id":329,"question":"ما هو السبب الرئيسي لانكسار الزنبركات في المركبة ؟","a":"انعطافات بصورة حادة وبسرعة","b":"نقل حمولة ثقيلة جدا","answer":"2"},{"id":314,"question":"هل تؤثر مقاومة الريح على سير المركبة ؟","a":"تؤثر في جميع الحالات على ثبات المركبة وسرعتها","b":"تؤثر فقط عند السير عكس اتجاه الريح","answer":"1"},{"id":306,"question":"في طريق ملتوية عليك","a":"أن تستعمل الزامور طول الوقت لنحذر الأولاد من القفز للشارع","b":"أن تسير بسرعة بطيئة وبحذر شديد","answer":"2"},{"id":301,"question":"انت تسير في طريق فيها مسلكان يفصل بينهما خط فاصل متواصل وامامك تسير عربة يجرها حيوان","a":"تستمر بالسير البطيء خلف العربة","b":"تتجاوز اذا كان على يسار الخط المتواصل خط متقطع","answer":"1"},{"id":310,"question":"عندما تسوق مركبة بسرعة شديدة اثناء الانعطاف","a":"لا توجد اهمية للسرعة اثناء الانعطاف","b":"يمكن ان تنحرف المركبة للجهة الخارجية لقوس الانعطاف","answer":"2"},{"id":328,"question":"ما هي وظيفة جهاز الغيارات ؟","a":"وصل وفصل الكلاتش عن المحرك","b":"ملاءمة سرعة دوران المحرك مع سرعة دوران العجلات","answer":"2"},{"id":304,"question":"هل اشارات السير بايدي تلاميذ عند ممر المشاة ملزمة ؟","a":"نعم فهذه اشارات سير متنقلة حسب القانون","b":"كلا، الا اذا كان هناك شرطي في المكان","answer":"1"},{"id":318,"question":"ممنوع الاقتراب أكثر من اللزوم من المركبة التي أمامك","a":"في جميع الاحوال","b":"فقط في طريق بلدية","answer":"1"},{"id":316,"question":"عند الرجوع الى الخلف وعند ادارة المقود الى اليسار","a":"مؤخرة المركبة تتجه الى اليمين","b":"مؤخرة المركبة تتجه الى اليسار","answer":"2"},{"id":315,"question":"ماذا يسبب رمل على سطح الطريق ؟","a":"احتكاك قليل بين الاطارات وسطح الطريق وبالتالي تزحلق المركبة","b":"لا يوجد اي تأثير على المركبة عند وجود رمل على سطح الطريق","answer":"1"},{"id":321,"question":"في طريق منحدرة وطويلة","a":"عليك التمهل والسير بسرعة معقولة","b":"عليك استعمال الاضواء العالية بصورة متقطعة","answer":"1"},{"id":327,"question":"ما هي وظيفة ممتص الشرارات الذي يركب بمؤخرة العادم الاكزوست","a":"لمنع خروج الشرارات من العادم التي قد تسبب لاشعال الحريق","b":"للمساعدة في اشتعال الخليط في غرفة الاحتراق","answer":"1"},{"id":319,"question":"أشر الى الجملة الصحيحة","a":"يجب السير من جهة اليمين فقط في طريق ليست بلدية","b":"يجب السير في الجهة اليمنى بصورة دائمة ما عدا الإجتياز","answer":"2"},{"id":302,"question":"لا يجوز الاقتراب اكثر من اللازم من المركبة التي تسير امامك","a":"فقط اذا كانت الطريق رطبة","b":"في جميع الاحوال","answer":"2"},{"id":300,"question":"يجب ان نحافظ على المسافة التي بيننا وبين المركبة التي أمامنا ونأخذ بعين الاعتبار","a":"مسافة الوقوف","b":"جميع الاجوبة صحيحة","answer":"2"},{"id":303,"question":"هل الاشارات المرسومة على سطح الطريق ملزمة ؟","a":"نعم","b":"فقط في الطرق الرئيسية","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}